IT界討論區(72) 1001開Post喇喂

舊post
(1):&nbsp;
(2):&nbsp;
(3):&nbsp;
(4):&nbsp;
(5):&nbsp;
(6):&nbsp;
(7):&nbsp;
(8):&nbsp;
(9):&nbsp;
(10):&nbsp;
(11):&nbsp;
(12):&nbsp;
(13):&nbsp;
(14):&nbsp;
(15):&nbsp;
(16):&nbsp;
(17):&nbsp;
(18):&nbsp;
(19):&nbsp;
(20):&nbsp;
(21):&nbsp;
(22):&nbsp;
(23):&nbsp;
(24):&nbsp;
(25):&nbsp;
(26):&nbsp;
(27):&nbsp;
(28):&nbsp;
(29):&nbsp;
(30):&nbsp;
(31):&nbsp;
(32):&nbsp;
(33):&nbsp;
(34):&nbsp;
(35):&nbsp;
(36):&nbsp;
(37):&nbsp;
(38):&nbsp;
(39):&nbsp;
(40):&nbsp;
(41):&nbsp;
(42):&nbsp;
(43):&nbsp;
(44):&nbsp;
(45):&nbsp;
(46):&nbsp;
(47):&nbsp;
(48):&nbsp;
(49):&nbsp;
(50):&nbsp;
(51):&nbsp;
(52):&nbsp;
(53):&nbsp;
(54):&nbsp;
(55):&nbsp;
(56):&nbsp;
(57):&nbsp;
(58):&nbsp;
(59):&nbsp;
(60):&nbsp;
(61):&nbsp;

(62):&nbsp;
(63):&nbsp;
(64):&nbsp;
(65):&nbsp;
(66):&nbsp;
(67):&nbsp;
(68):&nbsp;
(69):
(70):
(71)

P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k
P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88

----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

年尾真係冇咩朋友仔轉工, Java人缺到不得了

lm

唔知點解map個state object出黎果陣彈 cannot read property 'map' of undefined出黎，有冇react巴打幫下眼

check 下個products係咪一個array type...

下次試下cut 完圖 連埋 error 先 upload

咁樣點睇啊

係撚
佢個this.state.products = undefined

所以咪叫佢check下

冇error,佢係返到2個object,如果就咁係render到{this.state.products} 就會顯示果兩個json

係呀。。。

誤中

cap到咁好難幫你

想做既野都係曬頁，我想做既野就係係backend到攞products 既data,咁正常就會response
{id:1 , item:apple , price:100} {id:2 , item:orange , price : 200}咁既，我係console都見到係成功response 既，咁跟住我想係render 到用map return 個ul 出黎既，但去到呢步就唔知點解li係空白咗

因為第一次render係didmount之前
我既做法係係render果度加個if check product有野先return

唔該巴打，睇黎我對life cycle 仲未完全掌握

ul 可以配 p 㗎咩
同埋用 map 漏 pass key 入 個 element props, React 會屌你

另外學試用 React hooks 同 high order component 對你有利

out put到野，不過我已經改返

btw都多謝各位巴打提點

PS由11跌到1～2，係咪PE會好d，PS無pattern wo

前一個 post
低處未算低。

以為打錯

P/E 一樣跌，因為純利率跌，班二世祖睇佢唔順眼

但 P/S ≈ 1 已經太殘

係，勞工處d工都8000

俾條 1Q 題大家諗吓

某股皇今年得 25% 增長，Forecast P/E 30倍左右
垃圾股今年 20% 增長，Forecast P/E 得 7 倍

究竟垃圾係咪真係垃圾，股皇係咪真係股皇？

再續：
如果某股皇係垃圾，即係話做環保仲好過做 IT？

PS~1唔算殘
當PE8-10倍，今年60億盈利
480-600億市值，8-10蚊，唔算吸引，有無d好d

useEffect()，完

6000蚊不如去攞老綜

有時真係想俾$68蚊日住青山
好過日日返工揼垃圾唔知為乜

有冇 apply gitlab 呀
remote工唔知點解好鍾意請 ruby on rails

搞下 remote 好過啦
gitlab 香港價好似 junior 都 50k

咁多人學react嘅
deeply nested嘅react component
啲props要逐層pass 有咩解決方法

redux
大型 react 仲用 local state

可以用context

唔岩用就redux 了

我上網睇話唔好用context，話太易pollution

有時d component 係functional conpoment 已經足夠

唔駛下下都connect redux store

都係自已執生 睇性況決定用咩
呢個我覺得係react 既好處

試玩過vue覺得vue個structure好啲

我交左信啦
點搵工好
又係搵返agent?

就出新version了

vue太多magic

揾工靠agent預左係伏工黎

工會？

唉 成日對住
冇⛹️
正 今次病成個星期仲要食兩種抗生素

：又到一年一度嘅電腦節啦（清舊貨）

咁點搵好

連登IT公會既大家今晚請為周同學默哀一分鐘

死黑警

It有冇起公會 組罷工

冇 如果有我哋就唔使做
商會賺錢就有

見有個搞緊

香港 IT 幾時有公會？
有公會嘅話，本窮狗帶頭推深圳 996 OT 文化，超深趕矽

唔識
只係識PLSQL(少少) java c# html js css
用Unity :(

本狗 007 的

星期一至星期七 多勞多得

通常都係推second西工

跟客只食一次
secondment長食長有

講問2019 It fg programmer人工average幾多？

HBU 0.36-0.4

非正式統計
到底有幾多人返工個 project 係一個人做？

有無咩course 值得讀 公司有資助
想用盡佢 而家做緊frontend react
但黎緊應該要變fullstack

技術喺廢港搵唔到食，讀嚟都嘥氣
不如一齊炒炒賣賣

security 或者 cloud

Software Engineer (AI & Robotic)

* AI and Robotic System design and set up
* Web front-end development technology
* Software development

Job responsibilities:
Responsible for the front end of the company products development, webpage architecture design, coordination with back-end engineers to complete the data interaction, dynamic information display;
Responsible for the development of the interaction effect of product, and can use JS packaged front-end interactive components, improve the efficiency of development;
Inspect and optimize the performance of the web front-end page and page access efficiency;
Participate in AI and Robotic System design, set up and rollout out
Research and explore the innovative development mentality and the web frontend of the latest technology

Job requirements:
Tertiary or above in CS / EE / ME, at least 1 years web front-end development experience; fresh graduate with deep interest in AI and Robotic system also consider
Knowledge in Web front-end development technology, including javascript / jquery, Ajax, CSS 3 +, HTML 5 +, Json, XML, DOM, shockwave, and other areas of the Web development related technologies as well as Python;
Good understanding in web site performance optimization, optimization of technical experience, deep understanding of web standards, familiar with web architecture and web page layout;
Nodejs/ExtJs/backbone framework, proficient in at least one;
Have web backend technology experience in areas such as PHP and JSP is preferred;
Interest in AI and Robotic software design and set up is a must;

Skills in Adobe software such as illustrators, photoshop, or similar software to create graphics is a plus;
Good team player and willing to work under pressure;
Can be flexible in working hours and nightshift may be applied

agent 啲工真係閪到一個點
做要攞CV?
C你老母

ai + robotics + web
1年經 想知佢出咩價

仲要:
flexible in working hours and nightshift may be applied
illustrators, photoshop

robotics個robot咪你羅

我覺得認真黎講HBU2起跳
利申 識robotics

不過佢似係robotics類產品請front end

Code 中自有黃金屋，Code 中自有顏如玉

信就信唔信就算

好彩當年冇抽到，如果唔係慘過幫二世祖 underpaid 揼爛 code

Won't code for food!

兩皮六揼垃圾

明顯係想請frontend

國泰perm SA 幾錢人工
有無ching解答到

SA即係咩title ?
Solution lead?

我淨知contract solution analyst 可以去到60樓上

自膠
Perm Solution Analyst 都有sub-grade 分
但唔係GT入你預一到solution lead 都係盡頭

Perm solution analyst 應該係40K左右，視乎經驗

聽到有朋友做左兩年GT升SA
人工升得快過火箭

喺連登見到最折墮既IT 狗
都最少3年30k 5年50k
不過我現實就見到唔係咁
到底係咪我問題

現實係好多人做爛市

係你同我際遇差嘅問題，三年 30K 係正常，問多啲同行朋友，冇人會特登呃你

利申：26K 做印刷佬二世祖隻狗

3年30k真係差唔多，但5年50k係未真係有？😂好睇表現。上面先講做sa都係得40k

0年0k
1年10k
5年50k

第6年比人炒返返去0k再黎過

啲friend

Average 有25k

大陸野不了

掛名sa逗緊30k揮手中

幾年經先

5年

degree?
係既話你都幾可悲
人地ive hd 一兩年都30k up

都慣左
人柒 條命又柒

大家一年加幾多%

1k-1.5k已經算好
夠2年就走人

其實做IT 真係好矛盾
做得開心但公司加得1k 多d
跳出去又重新適應但加20 ~30%

開心可以用錢買
所以都係睇錢要緊

工已罷

工已罷，佢快啲炒咗我啦，想轉工

Same here

黎我到做
好等人用

有工請我了

咩offer

18x13 未計bonus

你嗰間寫乜㗎

唔係 P 記咁寫 Webform + Store Procedure + 4:3 mon 都會考慮

我剩係識 React (web, RN), redux, redux-saga, docker, Java, Python, Grails + Hibernate, Rails, php (Laravel), SQL, MongoDB, node.js (Expressjs, Nestjs), Core

反而唔熟 Spring, Serverless

有，Silicon Valley 出梗 fresh grad 十皮港紙一個月

前題你要先投胎

fresh grad 嘅話𠵱個價已經好多靚

但人大咗發覺其實佢出幾多錢都只係考慮嘅一部分，如果個老細 / 上司係戇鳩嘅話出四皮俾你都好難忍，一係袋唔長，一係要買定幾盒倍思樂

寫Django Flask React
黎緊想推GraphQL + GRPC
係轉就快
黎緊有大project 推

Python 唔熟喎，矽谷巴

睇吓 quit 唔 quit 到再算啦

我份人唔夠狠

devops玩咩

in左先算啦

話識 java 但唔識 spring
我覺得會俾人叉撚
特別你係寫開 web

話返唔到工 俾老細approve 算唔算罷左

java 好鍾意問design pattern, di, ioc，bean
我最憎design pattern 果類問題

屌，in 左先啦
in 左又唔會少忽肉

post 呢

有幾神奇，係唔熟，唔係唔識

IBM 玩開嘅史前 Grails 底層都係 Spring Boot

你熟javascript
pick up python 唔難
lambda, argument annotation, zip, tuple/list
javascript 你都會用過類以既

知你講乜，都識

但 Python 嗰啲

[x for x in range(0, 10) if x % 2 is 0]

真係好怪

List comprehension 幾正 wor

why not this?

[2 * x for x in range(5)]

Yup. But it is even better in Haskell.

留TG send 比你

算啦，都係等我諗清楚先啦

連續幾日home office，都幾正

統計下，呢個post有幾多人呢幾日有罷過一次工？

連續4日無返過工

有

Btw home office唔等於罷工

onsite罷工

home office其實係咪即係8號波都要做野 我新入職有home office但未試過

我home office 同放假係無分別

meeting 另計 但都係唔超過一個鐘 有4g 有headset 就得

手停口停 朝早唔扮工點有錢夜晚打波

手巴你都手停口停？
打波係指？

有打開波既都知打波係咩

肥仔波

肥仔波肚腩有齊
係咪人生已完

成個暖爐咁樣

巴打唔好咁
我唔鐘意格劍架

做下運動啦

啲脂肪用黎過冬架

大家點睇無返過其他工fg就入去做ap2

下星期如無意外都係罷工

人生嬴家

發覺直屬上司太戇鳩 好想辭職 頂佢唔撚順 就算多錢過其他fg都唔撚想再做
利申fg返咗幾個月

開公司名

講下點樣戇鳩法

想聽

辭左職
可以去邊度後勤幫義士手

義咩士？

冇野做自己留屋企打機上網做廢青啦 搞咁多野

報平安

諗起 0 code PM
我覺得 0 code SA 先大問題

0 code 點做SA

0 code 係唔打code 定唔識code先，後者好大獲

唔係冇code過？

想請人

請唔請我? 識自己去廁所

巴打養唔養寵物？

識換水同燈膽

唔打 code
完全唔打就會退化架啦
變相咪唔識 code

請我請我

出得30K

print("請我請我")

返工完全係為咗休息

程序員鼓勵師?

python,唔使點做

第一日返工唔知有咩做

做邊範先

而家係除咗我就冇programmer既in-house返工
唔識做真係只有上網google, 冇其他人可以幫拖

你肯定佢唔係agent?

你都唔好返咪得

咁就有D on9

指本身公司得我呢個programmer
半年前有過唔到試用期 搵到2個月前先搵到而家呢份
如果都出去搵工有成差唔多一年空白期

第一日就有野做嘅話可以即刻quit

岩

想問白紙一張學it移民實唔實際
2x歲
怕再老d冇機會離開鬼國
利申：好想上前線 但出去和理非遊行老豆老母已經喊苦喊忽 加上細個收過人恩惠到宜家重味還 只希望出國努力還番人情債 養到老豆老母死先 再光復香港..............唉 講完都覺得自己on9 其實我都係想自私走人
有冇巴打有攻略

係移到呢度D巴打都走哂
仲輪到你咩

thanks

冇話唔得嘅
最簡單咪去讀書再留低做嘢

年尾轉工 要加幾多% 先轉

我有個it hd 不過讀完就唔係做呢行
5年過後想做返關於it既工 應該點樣入手？
有冇人可以指點下我

有心做足功課無話走唔到

Thanks巴打 宜家搵緊資料
邊度讀 讀咩都好多選擇 但又唔知邊條路比較work 好頭痕

首先你要知自己想做咩，同去邊

唔過份

即係啲candidate 唔好?

係

點唔好法？
雖然我都明 .NET 啲人參差到...

事
我地對tech零要求
想要個正常人都冇

即係non related 都照請? 點唔正常法先

HBU1.2 ok?

其實有logical sense就夠
tech呢啲自己學啦
我哋都係code moneky唔撚tech的
蚊形公司internal web/app tech得去邊

但嚟in嗰啲全部都奇撚怪怪
一係就做咗好多年但乜都唔識
一係就連基本對答都有問題

有無人知AWS Architect應該要識啲咩?
Agent打嚟講完一輪我都無咩概念...

之前in aws devops role
考terraform
setup asg, vpc endpoint, vpc peering, private public subnet,

同埋知道點解/幾時用呢d

你個底層要ensure個controller 係derived from個base class

慘

初時我都唔信

做緊start up 明明請frontend 最後變咗full stack

幾多k 先

18唯有當學多啲野 ，不過冇後生仔，冇人同我傾下計好辛苦全日冇咩點講野

係呀

Atos Worldline好唔好做

返咗幾日咪，唔算太多skill有既都係啲基本野，新啲既咪react, nodejs

依家仲要做緊舊野，政府野黎，希望團火唔會咁快熄

用開vue都想學下react hook香港公司好似都係react > vue

係做潛建，啲野好舊

Who

咁關唔關我事

係咪jd太伏？

agent伏
所以我上嚟問米

用邊間？

講野未

唉屌 大聲啲同我講一次 返工為啲咩撚呀

甘牙 你比份糧我 我比女你啦

@長崎 go

屌你馬夫

仲冇糧出比me

無話唔出比你 返工最重要係糧麻 我3你7 ok? 記得分返少少零用比佢

比較黎做乜?

至少其中兩間一大堆contract + vendor + mainland 都有IT team.

想問下做左差唔多2年java developer
出去搵工做有咩價
利申做緊T-Con

宣傳易？Tecky Academy全額資助因社運被捕人士讀AI

係咪IT小狗間野 大家點睇

好既，唔好為反而反

AI

等你教image processing

If else if都係ai

經agent 入HA cjp 叫幾高好
入面jp HGPS point 係幾多？

最少20k

switch case AI

返工好悶 冇嘢學又無野做
日日渾渾噩噩 搞到返屋企冇心情自學
知識零增長

少年 你返工係為咩啊

份工頹會令到成個人都好頹，明明有時間做自已嘢都唔會想做

真，如果知日日都無野做，連想學野既動力都無埋

屌, 做緊份工無野學, 好想轉工

出面 finance field 個市好淡

警世
千祈咪做HSBC it 好易比人炒

是常識吧

又炒人?

但佢keep 住請人

做一排就會炒

其實等食一個月補水都正
不過唔會入去做

headcount 唔多jei

一間公司請一兩個位 又咁多人爭

個市有幾淡？我都請唔到人

2019 fg 到宜家都未搵到工
Send左20份cv 搵左4個agency
先得1個interview
好難搵工呀

請我

下 我無主動send過cv...

perm聽講 3 months notice
俾人炒都幾正

一日都send 20份啦.......

上年全力搵果時我多interview到要推

唔係份份都岩做架ma

有條友話自己做ETL，問小小DB野都唔識

你如果入去做到中年先炒...

ETL on json

依家寒冰期咁
可能過埋1月

你請人做data 緊係難請

巴打叫價好高

好多工請人wo

年尾D agent係咁搵

何解，個個淨係識web app?
我唔係好識web,覺得web仲難

data 太多tools
有d 公司 用緊traditional nifi flink beam storm
有d 公司用airflow, kafka streaming spark streaming + cloud data warehouse data lake

是但一邊都已經好多野學

學到仆街
人工又唔係特別高

寫隻app多年經都多過佢

俾得起錢果d
可能要你識埋devops

做緊大陸公司ic開發 本身hardware team 無啦啦掉左去software.....
晚晚Linux notes睇到個人on99

有concept唔使理tool
data得幾個pain point

1）一個abstraction layer input晒唔同source
2）用DAG 去maintain logic
3）storage同indexing
4）data size ＞ram 點handle
5）streaming
6）vectorization coding skill。寫一段code，apply落一行data又得，apply落成個table又得（我覺得幾重要既能力）

最大線上賭場？

我覺得最難係4....

我都係用cloud

aws
hot data :redshift / rds
cold data : s3
再cold data: s3 glacier

cloud 唔駛諗ram
但data 一多performance 差 都係要solve
不過都係data 搬黎搬去

2 同 5 你肯問
我都己經好欣慰

宜家仲係好多人以為streaming = video streaming

都唔知點in 人

下
你間公司做data要開live嫁？

cv 寫data streaming
見工間唔中俾人問呢d 係咪video streaming

正常都等埋B仔加人工先走

啲人唔等埋B仔
自己諗點解

我真係無等b 仔
預左唔會多過2 months

我剩係睇base increment

8,9月都唔會等
11月尾12月就會

其實求其玩下algo trade已經係data streaming啦

我之前是在startup打工的，而我data size>ram的原則是：
「幹你娘買爆」
沒錯，就是幹你娘買爆，老子才不管甚麼公司成本三小的，每次買的ram就是姬芭一大包。8GB買成
16GB，16GB買成64GB。64GB買一送一，跟把整個高登的ram全買回來沒兩樣。

我還記得，我那個月上班25天，經理跑來跟我說，這個月ram買了26TB，你有頭緒嗎？

我他媽的怎麼會知道。

咁原來我上一份工有data streaming

寫落CV

計moving average etc technical indicator都算架

是咪係cloud 開vm auto scale 自動係咁加ram

捉到戰犯了

長開住個24TB worker, scale乜鬼野

做野workers加埋得32GB
但data成100GB
如果做有full data dependency 既algo就pk了

HDFS
將Set data按key拆件
parquet

咁唔係用.cache一樣？
只不過今次係hdd同ram分別
但我要每行data都對全部data計數
點都run爆

mem map

Update左iPad Microsoft Remote Desktop 有retina support

Fg
For reference
我2019新年後搵工 基本上apply得都有得in
Apply左廿份左右 搵到工

你cv好白？

2月嗎

😂 其實4月先開始搵 6月返工

ask幾多

笑左 笑埋右

我final year 果陣
做過8個月既frontend web develop intern
之後9月到宜家 做緊parttime backend develop
但想轉工 搵返份fulltime
不過我自己本身唔係讀cs科出身
叫價都係18k左右

有冇人頭幾年不停轉工
利申 做左兩年野轉左兩次工
今年身三年想再轉多次

讀書移民黎講
英文水平高可以諗澳洲
比較一般就諗加拿大紐西蘭
要全家走既就加拿大

識德文既德國都缺IT
係香港讀再移唔係唔得 但多數要work exp 先易d

個skillset 幾夾我
但無諗緊搵工
有識人可能搵緊 有無多d 資料
但佢五年經可能叫d 價唔同

個post入面有個高手wo

食精高手

鬼唔知call library 咩
xgboost lightbgm catboost 都係library

唔call人手寫先至係識 (好似係)

本來大家話今次做好事唔搞 我都想收收口既

先利申 我唔係盲狙IT小狗
上年佢啲po我比既係有論點既comment 我亦都無就佢柒既位狙落去 我狙既係賣廣告
今次佢出呢個 我有兩個顧慮
1. 係咪借上位
2. 質素係點 大家都應該知佢個「微學位」比人質疑好耐
所以先係呢到問下大家點睇 大家話佢有心我都唔再理

我覺得佢係#34開始令大家覺得佢nic picking
但係其實佢既論點我都好concern
個微學位係咪淨係train到堆monkey出黎tune param?
我用control黎類比下 其實pid control都係可以鳩tune param就得 仲要係tune三個數就得
但係識tune三個param 好明顯唔會令人成為engineer
因為仲有一大堆野係對control好重要 sensor既input質量 系統既反應時間 等等等等
誠然 你不斷鳩tune係會tune到 但係咪玩啦師兄

去返AI到 係可以call library去搞network 實務上大家都係咁做
但係郁手自己implement一次 我覺得都學到好多野
例如啲training實際上係點運作 有啲咩skill去code到佢train得快少少 甚至可以扯到去TPU點解快啲 之類
而BFS之類既基本algo都好重要 你要識AI 首先要知道有咩問題係唔適合用AI去solve

最後利申 IT小狗黑 NN黑
不過人地都講到係「微」學位 上面就純粹係nic picking 唔好太認真

networking vs infra
如果要入行 邊一範前途好d？

唔做it前途最好

map(lambda x: 'cloud ' + x, ('networking','infra'))

點解你覺得networking同infra有分別
唔夠人個時 networking就係infra infra就係networking

因為唔打算做in house

networking唔係算infra嘅一種

姐係玩linux vs 玩router 玩switch
2揀1邊樣好
咁會唔會清楚d

點解你會覺得有得揀
玩network唔玩linux有啲難度

唔好咁天真以為有得揀

而家就係有得揀先問

講左咁耐你都未明
兩樣野做既野 要既skillset頗多重疊
到唔夠人個時 which你會發現成日唔夠人 network成日要做infra infra成日要做network
除非你係Old seafood 或者你做份養老工 呢兩個情況係唔駛上黎問

或者咁講 你以為係兩個aspect 其實係一個闊少少既aspect而唔係兩個 而家揀偏network少少定偏infra少少 根本唔影響前途
因為如果你夠膽同老細講「我淨係做network/infra唔做infra/network架」咁你都毫無前途可言

哩個係你認知 但事實我而家係可以揀兩個stream
做infra 果team人同network人都分得好開
行既路唔同 考既cert都唔同
我做開pm role而家可以轉去學下hands on野
係手上有兩條路可以揀
一係去infra team which is 搞linux server
另一邊係network team 2揀1
咁夠清楚未？

係我用字唔好 一team人係專玩linux
一team人係專玩networking

2揀1 邊樣好

咁你想點意見就比左你 你又覺得接受唔到 咁你擲骰仔囉
波台吉清你係咪諗住留係你而家呢個環境到三四十年呀 考張cert係咪考完一張唔考得第二張呀

呢個意見唔啱聽 咁比另一個意見囉 你去考CCIE 然後搵個掛名po養老到退休

學python
用python線都可以駁埋

import cloudpc=cloud.machine(“machineA”)switch=cloud.switch(“switch1”)cloud.connect(pc, switch)

你咁係connect到既
不過你個process唔係deamon
connect完就斷番

我都係讀返個微學位再出聲

其實有咩networking可以唔使掂linux
日日機房插線？

不過嗰陣返某間telecom intern做過吓上機
聽啲師父話排線都有牌考 都叫一門手藝嘅
啲線整得靚真係J出血

排線黎講 見工個時拎張cert出黎有說服力啲 定係上機test時個result有說服力啲

講起networking 話說上一份工係做vendor 個狗client要搬櫃 請左team人黎搬櫃 結果啲線插錯晒 例如個switch駁自己

大佬呀人哋吓吓咁得閒叫你嚟test咩
況且一個櫃一條友都唔知執幾耐

我寫曲個function都成日唔小心call自己啦

efinancialcareer 打Rust 開始有外國既工
同5年前python一樣

依家做cloud好似好好景
依行難請人?
Cloud Data Engineer幾錢個月?

45

詳情參考上個po,我都差啲去見

recommended 定直頭invite 你

我個title冇咁勁
不過我都差唔多呢個價

做呢個title（貨真價實既話）最少4-5年經啦

呢個title其實大約要識d咩先做到

我冇用cloud

仲support mouse

pipeline tool
database sql nosql graph
hadoop/map reduce
streaming

做左野4年轉行，而家又差唔多做左4年

原來青巴咁大

青巴本身做咩

Banker

4年前start up 好hit果時要辭左工去左start up

GBus ？

點解會走嚟做it

性格夠毒
做banking好痛苦嫁

試下轉行做公園乞衣

青叔

35歲以上就叔
btw 最近in人，有D人十年經都係29K
未見已經唔想in, pricing effect

有無睇過 Banker vs IT狗 潮文

有冇HBU1或以上既offer有既我黎見下

on9 現實生活係
Banker 朝早比老闆屌完，夜晚去左同客食飯
IT9 朝早屌9 user,夜晚未夠6點就9秒9衝返屋企

我地唔要咁勁既人

十年經29k又唔要 五年經HBU1又唔要

一直等緊一個靚女出現

請小妹

你C++,我最少要D

IT狗要返屋企食飯咁窮

我地team最近黎咗個靚女assistant manager

望住佢個靚樣討論design pattern

摸住矽谷巴個肚腩再拖住青叔傾下點搞GIL

急不及待想做了

好想一路攬住佢一路上stack overflow抄code

唔用python就無GIL
利申 python黑

send cv無reply,又話it好好景...

你做開咩公司？

證券投行公司

小小地洗下data 幾好用嘅

Ching sick ball

話說做data我用開browser JavaScript
大家一定覺得我on9 但係我係貪visualization好豐富 同埋可以做動畫同互動

d3.js/power BI

我用開啲奇怪野
vis.js呀 畫word cloud呀之類
Heat map我直接vanilla js自己畫

例子:

屌你手機唔好入

有無巴打有上過cybrary.it嘅堂

入咗先睇到

屌你牙手冇慎入兩粒字係頭

F++++唔好咩
夠RARE

用手機入
Trap

F#

q#都未出聲，你地嘈乜

我同事R

收工前打算約聽日meeting 結果變咗即刻開

太年輕了 以後都係出email 問算

各位巴打有無發覺好多development既工已經去曬大陸，你地呢個時候會點行個career path

Web mobile app 一街都係喎

你做邊類啊

做開web, 想做銀行但好多都移曬去大陸，得番d吹水開會位

個人覺得銀行麻麻地

上間公司個同事話佢入嚟前個間仲寫緊 struts 1

有舊 project 行緊 32bit 爪蛙 唔知仲有冇人理

同埋我見銀行依家都係請support 多啲

咁有乜行業係疊水而且無咁易執

香港真係冇
要數到馬會，中電果D

未來其實一定係 IT 有前途
根本甩唔到
發達就另計

你同過大陸人合作
應該激死

有錢途，但會唔會比大陸人搶曬

黃色就業圈
身在中資我都要請香港人

殘體字comments，拼音 variables

其實呢d已經係改善緊，我識好多都比人教到醒左好多，遲d pm位都應該係佢地做埋

IT無一份工係做成世
以武力壟斷既政府既工除外

同個政府比丫嘛

馬會太少annual leave
keep 住請contract role
佢地都有一team 人係大陸

諗住轉security
如果得嘅話

笑政府唔識用ocr 唔識用ai

人臉識別：

做AI research先要phd

想用28K 請一個一年經左右，係咪痴人說夢話？

28k好尷尬，一年經可能見完又唔啱，2 3年經又唔會見，不如出夠40k請3年經？

唔夠budget

你上次個十年經呢

見到D唔識唔野唔介意Google下
知咩係class同inheritance
唔介意mon細

Mon細係死罪
Class係階級
Inheritance係容許資本家製造富二代從而形成資本階級既一個制度

其實大陸developer仲貴過香港喎

security 要考好多cert 咩CISSP CEH OSCP

死開啦共狗

要睇邊個城市

邊有可能
人地深圳仲講緊10000請一個cs grad
仲要狂開ot比機會你學野

個條友一年之後就會跳左去藤訊羅百萬年薪

喇 我係反對共產主義同社會主義既 我係傾向古典自由主義
但係我唔認為財產權應該包括無限繼承 因為無限制既財富累積 係會影響他人既財產權
所以我傾向累進財產稅同累進繼承稅 以四人中產家庭合理私樓既巿價既1.5倍為界 呢條界下免稅

至於階級 我認為以目前既生產關係 係equilibrium下必然存在階級 所以應該諗點利用階級去滿足大部分乃至於所有人 而唔係軟暴力消滅階級
或者改變生產關係 完全消滅人類生產者=AI生產 之後就可以再review下消唔消滅階級

高稅下先要有一個負責任既政府

8年exp java 得46k咪係廢j

Java仲想點

又話it好好搵🤣🤣🤣

IT係好好搵呀

logic fail 都有46k
你話好唔好搵啦

46k好搵咩？

def is_my_earning_good(lang, salary): return True if lang == 'java' else False

W0613

AI 你識條鐵

咁學咩最好搵? 英文除外

5sick 準備earning good

你點解咁得閒係咁追post 秒回的

你個人是咪bot 咗

要用java果隻豆

之前都做bank 不過唔多想做
人工幾多先到正常水平？

寫開react唔識寫backbone,下星期deadline 了

做si 所有野都好似rush緊咁

寫app咁好搵
我而家無咩可能走去寫app啦

128 囉 咁都唔識

12月8 號出嚟姐姐同你瘋狂補返啲fundamental concepts

三點維園見啊 早到私人醒多張精美貼紙比你

[member]咁易比你轉？[/member]

識寫一樣 學其他都係差唔多
有咩問題

fg點入行

C兄，做左咁耐，到3中未

成堆叔叔伯伯係到

蛇齋餅粽

姨姨你好

負皮 上一頁

好多高收入人士

人哋HBU做單位
我就mHBU

million HBU

HBU 係咩計量單位？

人工

#6

想坐你隔離

坐大脾

HBU10做一年歎十年 或者做下生意仔

lighsail throttling慢到好弱智
有冇巴打有VPS推介
平時研究db寫吓react同host冇人睇嘅網多

frontend掉上S3 算lor
backend 就serverless

傳統d vultr都唔錯

數碼海洋好似比v字頭快

兩邊我都有用
vcpu 數碼海洋體感快少少

v 家有件0.5g ram 我唔敢刪

其實memory都好唔夠
而加1GB+2GB swap都chur到好盡

刪左應該開唔返0.5gb ram
自己玩私伙野用

IT萬能俠

Client: HERMAN MILLER
Location: Wan Chai

Analyst Programmer

Responsibilities:
• Participate in the entire System Development Life Cycle and work closely with different parties to develop web-based/ client-based/ cloud-based applications.
• Work on system design and development with other Programmers and Business Analysts.
• Prepare Testing, documentation, implementation and collect relevant business requirements.
• Update the helpdesk system and knowledge base to enable other staffs to provide support. Communicate with support staff of changes or updates, before communicating to dealers.
• Delivery of training to internal user or dealers using a variety of methods: one-on-one ad-hoc, group sessions, classes, demos, remote training via application sharing, web-based training modules and documentation.
• Work closely with internal business analyst team, development team and Customer Care to ensure every part of the business is coordinated appropriately.
• Create and maintain user documentation for dealer systems, including online and multimedia formats. Ensure materials are on brand and written in an engaging format.
• Provide support to our internal user or dealers day to day by telephone, email, and other means as appropriate to external users to ensure effective and efficient use of those systems.
• Performs additional responsibilities as requested to achieve business objectives.
Requirements:
• Higher Diploma or Degree level qualification in Information Technology, Computer Science, Software Engineering
• Over 1 years solid experience in software development
• Acceptable proficiency in .Net programming languages, including C# and VB
• Acceptable proficiency in T-SQL and Stored Procedure for MS SQL, Reporting Service and Crystal Report
• Reasonable proficiency in .Net framework, MVC and
• Experience in supporting either internal/external audiences with an IT based system/application is an advantage
• Experience of Remote Support tools such as Team Viewer, WebEx and Skype for Business.
• Knowledge of salesforce or Configura CET is an advantage.
• Excellent verbal and written communication skills.
• Can write clear and concise user documentation.
• Has an aptitude for explaining technical issues to non-technical people.
• Builds customer loyalty and confidence.
• Proficient in written and spoken English, Cantonese & Mandarin
• Willing to travel

agent又send鳩工黎

終極打雜

一個月幾張Aeron 可考慮

benefits係咪包佢張櫈坐

我諗有掛

屌，我都係，成份pj做左7成，完全睇唔明上手啲style完全唔識改

咁你摸唔摸得透? 我完全落唔到筆

冇 都係靠上手啲doc同埋google
仲有瘋狂去隔離team傾計

唉，我屌，唔識扮工做到好眼訓，又冇上手啲doc睇，勁多function 同folder 完全唔知咩黎要自己估估下再jot低返用黎做咩，下星期要交，今次仆街了

我哋team head唔鍾意in code嘅comment
所以要一路睇另一份doc一路估

vultr個high freq compute真係
好似發現新世界咁
終於唔使無限iowait

直接搵code既工啦

java 夠做啦

做ba好過做p啦

做過半年BA，不了

去udemy買兩個course 夠做啦，駛唔駛比幾萬銀人地洗

玩法唔同

BA要成日開會又要識social

P仔就要不斷upgrade自己

BA推波推黎推去
requirement玩文字遊戲
出左事即刻睇下自己寫份requirement,有邊句可以推走個波

咩工都係咁嫁啦大佬....

做P = 做苦力

之前間公司BA又比user屌又比dev屌好慘喎

所以BA 多數係女

男BA?

yes成個dpt全男班咁濟

屌咪屌囉
屎都係P食之麻
你估做PM又唔使俾人屌咩

啱呀
邊個話屌完人唔使做

想請教一下大家

拎住三年半ios developer經驗 依加個title 係senior
但係唔想再掂code
但係想搵BA/PM post 又無回音

已失業半年前路茫茫點算好
定係疊埋心水搵返ios就算

半年你搞咩
未搵工就辭?

裸辭

唔用comparison sorting咪得

想請教下呢個Exp 大約咩價位

我underpaid緊

上年 大概仲拎緊三年經果陣 叫27k 仲有offer
只係出offer 果間係startup 唔想過勞死無跳到

任你學到幾深，未操過刀本師都會覺得你新手
一係落手寫下project仔

ching份工寫咩
寫D普通business logic 但係問sorting就算9數啦

香港又無google, Microsoft, facebook 既 developer 位, 駛咩algorithm

識揀重要過你識寫，大把library有得比你揀用咩algo

PS: 用tim sort通常冇錯

可唔可以講下點解你覺得咁係optimal

剩係睇到句willing to travel
係咪番大陸

甘講啦 你點解知道A(i)要swap去邊
你知道既仲駛唔駛sort

講咁耐原來IQ題

好撚on9

想重新學過java algo
有無咩網or課程推薦？

For 移民用

udemy, btw non related major 都移到嫁咩

我related
不過再加強番ja ma
好耐無用algo

年尾先黎搵工 係咪冇咩機

有冇人好似我咁出到黎做野先知自己廢到仆街以前學校做啲蚊型pj好撚廢，出到黎先知大型pj係咁撚pro,甚至有啲地方睇咗幾日先明，仲要冇人教，未做夠一個月已經勁多task頂唔梗就deadline

我

做做下就慣

驚deadline 交唔到貨比人炒仲以為頭一個月有蜜月期，點知已經打大佬

冇咁易俾人炒

唔識留我做咩(我估)通常deadline 前做唔曬會點

過唔到自己果關條team好少人，做唔到佢地workload 好大

紅燒狗肉

仲要做啲10年前既野，已經返屋企係咁睇

有咩點 咪再schedule 落下星期

你又唔係做trade 或者啲must real-time 嘅system

你太年輕了 放鬆啲啦 遲交功課唔洗死的

一個月內要燒你幾次？

空管系統都可以每粒鐘reboot頂住先 唔駛死的

試下溫柔啲

今年畢業6月去左一個it做
做一星期即走
有17k唔少
而家仲見到佢請人
咁難請人咩

CHING做緊咩？

後生仔就真係後生仔
盡做啦, 做唔到
最多咪俾人屌

政府pj就頂唔緊，老細仲要請飲野，無功不受祿，真係十分唔好意思

邊間，做咩

驚自爆唔爆名了
要就tg
公司係智能家居
小型黎
我果時一星期做training之類寫sql

做多排你就唔會咁諗

web app？
係咪寫java
唔怪得你有種出到黎先知大型pj係咁撚pro,甚至有啲地方睇咗幾日先明
既感覺

係呀web app，好難觸摸呀

Fg 入ha 點睇

係咪好多form 好多程序既state machine
又要roll back到又要每個process manager approval果d

唔係咁岩下話

屌，青巴唔係我同事掛

ching 170？

咩170

典型啫

唔敢再上黎鳩噏了

已比人屌到鬆化晒
闊過西隨

想做個有用的人

咪傻啦，做個有用的人做到仆哂街年尾份花紅只比廢柴多20%
除返開每個月只係多幾舊

我地可以和平相處 我做高人工的廢柴 你做有用的人

廿幾歲人都仲咁on99

多20%咪偷笑
最尾格離個19仔冇做過咩野都多過你

想做你同事 你做埋我個份ok ？

利申 小妹咩都唔識的

你果度有冇framework做呢D野？定重新砌

合理
Dev都成日要搞infra

想問下VGT(Virtual Gaming Limited)點樣？
同埋做Online gambling vendor（佢寫類似Bet365嗰啲）會唔會對日後CV有影響？

老細應該好fatfat

果間野好西
仲記得頭一年無病假

第一年無燕梳，
除左welfare方面，咁做野方面呢？

呢間野成年都請人 自己諗

個個係三代狗？

係喎 記錯添

自膠

姨姨早啲訓

無記錯都係玩Java
但係又壓價又無花紅bonus
最後reject

我果度senior AP/SA 唔識寫 code
根vendor又根到成舊屎咁
連對user都唔掂

做senior仲要識寫code唔係就係為左唔駛寫code先做senior咩

話說有無巴打試過用Windows Server 2016既SSMS連去Linux既Oracle 12c起個linked server????

我係ODBC Data Source Admin度試到個connection
CMD打TNSPING都OK
但到係SSMS起LINKED SER就話我ORA-12514 TNS:listener does not currently know of service requested in connect descriptor

求打救

用咩Mode連？試下用SID直接連

你會忍到手唔寫咩

如果個個都好似 U 巴咁勁就好

識寫code減3000

sad but true

巴打搵到未
我都未有...

放心 未有

其實啲人感覺問題就不大，係個industry怪怪地啫...

interviewer 好鍾意問你 幾多成時間寫code 幾多成時間開會etc
寫code太多佢會覺得你junior

經jobsdb apply左份工
依兩日有十幾個agent直接打我手提

試過用SERVICE NAME同埋SID去連都唔得
係公司玩撚左我三日真係人都癲

半放棄狀態 反正只係R&D

jobsdb open CV就係咁
agent打黎通常無用

我都未有

HBU 1 又唔是間間都比得起

咁試過其他SQL Client味？你確定SID冇打錯？如果都仲係咁，就係部DB Server問題了

d ip冇outbound咋?

我都覺...佢都接大陸客做啫...做黎做去都係main

巴打搵左幾耐

啲水就應該乾淨既，澳門嗰邊洗乾淨左先拎過黎香港

巴打你自己搵定Through agent?

兩樣都有agent少啲

用SQL Developer / DbVisualizer 係連得到
SID名係個ORACLE DB return比我

唔該巴打你先 我已經無哂頭緒

應該有掛... 個server係我問其他team啲同事借黎玩
無既話真係好大整蠱
linux我唔太熟 要check check先 唔該巴打

好奇一問，咁你點解要用M記既Client連去非SQL Server

prod場本身用緊m記
黎跟有單野要連去其他部門既oracle去做啲野

所以先打算起個link ser
但起唔到既話都可以寫個api去到件事

sql server 唔可以Linked server 去 oracle

有冇巴打做過日資銀行MUFG ？知唔知入面環境點

有agent搵請緊Java developer

巴打你認真？我見上網好多教學喎
我就係跟足哂果啲

5點半 here

原來得
你個db 有無裝 driver

垃圾工唔對路要即走

睇人工決定幾點走

裝左啦
我諗我都係求其起個API去做件事算，個link ser真係玩死人

其實freshgrad 做software engineer 第一年要學啲咩
返左4個月好似剩係學左自己個product啲usecase 啲development tools(Jenkins 之類) 同埋啲microservice野

Jenkins泛用喎 學吓啲 Logic flow 同 Architecture

學跳槽
識咁多有咩用

有failover嘅system做maint都要半夜做
咁當初整個failover做乜

即係個場只for failover ，唔係for switchover

有時啲business logic 複雜到痴線
一趕就唔理個business problem 直接做

呢啲唔關software engineering事 而係domain knowledge

有得manual failover喎

訓練下社畜力, 等你地唔好咁舒服
如果有條法例係深夜工作加100%人工, 即刻唔駛你半夜做

係即刻減你一半人工

咁到而家都係兩三次啫接受到
開夜係人工高啲不過冇100%咁誇張

BA 同SA 有咩分別?
SA識多D code?

PM 諗下要咩code
BA 諗下D code點寫
SA 睇下D code點寫
P 寫code

跨DB寫ETL最實際

點解我覺得BA同SA調轉

趣味問答
美國東岸到西岸 最低latency既通訊方法係咩

BA要睇code?

PM接project
BA同客傾requirement
SA決定點寫用咩tech+分工
P揼石仔
唔知有冇理解錯

巴打們 我都搵左兩個幾月 今日終於有offer
你地都加油

你份cv係咪出事
我自問份cv寫得好屎
基本上除左知我cs畢業之外都無咩資訊
夾埋send左廿幾份
都有8個interview

reject offer

搵左咁耐 又近屋企唉是但啦

On9仔先一刀切話要用某樣野

利申 一刀切用C++

終於成功裝到
bypass左個tnsnames.ora就ok了

重返14k不是夢

做左幾年MNC in house 轉去中小型SI是否不智
SA Role 人工多加左接近40%

加40%都唔轉就真係弱智

BA係一個工種
SA係一個grade

你預會辛苦好多同咩都關你事
加40%咪試下lo

段python都要用bash踢著

加完40%再加少少跳返去 in house

Bash都係用C寫

最近有間Global Fintech Company請緊Data人, 要識Python, Spark, Hadoop, Kubernetes
有冇巴打或者身邊Data人想轉工 啲褔利幾好

budget? 年資?

年資2~5年, budget 35k左右
每年再有成3個月bonus, AL 18日起跳

做左4年 27k AP 算正常價嗎？好想轉工 應該叫幾多 主要做backend java plsql

below average la

小弟下年grad
三大cs, 番過intern
主修network (考左ccna R&S)
program識 java/c++
web識html/css/javascript/php
想問做infra定p仔好？(考慮長遠人工升幅/workload)
同埋應該大約出咩價?

寫曲搵多少少、辛苦幾倍

cls

上面一樣都唔識，做左5年financial field有無機?

上年8大p仔fg公價20k

python有好多寫parser既lib
跟番python既grammar改番D keywords就整到

但係寫code好似跳得高d?
見呢到正常人2/3 exp都可以叫到30k
3/4 exp去到40k
infra就唔知

通常都係入大公司既GT program?

code 經 parser 去abstract subtext tree 再去byte code

佢都係做第一步姐

留名等答案

光纖你覺得點

做咩問返我

好啦 提示係光纖唔係最快

想請教下做app既IT solution細firm既QA應該要識邊一種skill
因為無接觸過app依一行
要請QA的話其實expect我識d咩
麻煩咁多位大佬

文言文咁多一詞多義
唔用ML應該搞唔掂

Analyst Programmer (Project Web) 40K-45K

有冇伏？

快速開發你識啲乜

3個月bonus喎

2年年資呢個數算係咁啦

bonus仲要未必有

中資bonus 咪多lor
但base 低

你resign 果年預左拎唔足bonus

咁有乜用

呢個自己決定啦
總之唔好用perm價去做agent contact就得

萬劫不伏

睇下係純maunal 定純Auto 定mixed

總括黎講第一樣就要識試 唔係淨係禁幾下冇事就完
要盡可能事先plan晒Normal cases, Extreme cases
到execute果陣就會快d 然後要識講番點reproduce d bug
通常都係開張Jira tickets 寫低晒所有野比dev跟

所以初入職通常都冇乜要求 個人正正常常 識少少電腦就ok

進階少少就最好識automation，因為好多時都要做regression test，每次出新release較要做，曉automate左佢會好好多。跟住之後d新features又可以逐d加落去個regression test到，成個cycle比起純manual會快左唔少。咁呢個情況就要識coding 。

而家純manual應該比較少見，通常都係mixed。
純auto就其實變左係developer，developer in test咁解。都少用qa呢個title請人，所以你個位應該係mixed

App公司就9成較係mixed唔會純manual，咁多部手機，咁多唔同版本，要確保每個版本既quality，唔automation做會死人。

唔該哂巴打 終於算知多小小做咩了
你打得好詳細
有冇話用邊款program行auto多

好睇間公司 手機app多數用appnium web就selenium
亦有公司會自己寫一套工具 咁你就跟番佢套工具寫test case

Language 黎講就Java/JavaScript/Python 應該較常用

不過QA呢個位香港公司大部分都唔多重視 有就係擺係到同人講拿我有QA架 成個flow齊晒架 做樣咁款

所以最好入外國公司

你個名

好耐冇見過思覺象巴打個星期一post 了

點睇t con cjp?

你想做政府一係正正經經考ap2,一係儲多幾年經見直接搵csa，cpm

做cap都ok呀

我想問做政府cop讀完個degree再去考ap得唔得

996

998

1000